class Filipino {
  static const List<Map<String, dynamic>> thirdPeriodical =
      <Map<String, dynamic>>[
    <String, String>{
      'answer': 'karunungang-bayan',
      'question':
          'isa sa mga sinaunang panitikan ng Pilipinas na tumutukoy sa mga aral na nagmula sa pang-araw-araw na pamumuhay.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'karunungang-bayan',
      'question':
          'isang akdang pampanitikan na naglalahad ng pinagmulan ng mga bagay sa ating paligid',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'tulang panudyo',
      'question':
          'isang uri ng akdang patula na kadalasan ang layunin ay manlibak, manukso, o mang-uyam.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'tugmang de-gulong',
      'question':
          'mga paalala na maaaring makita sa mga pampublikong sasakyan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'palaisipan',
      'question':
          'nasusulat sa anyong tuluyan at inagawa ito upang subukin ang talas ng isipan upang masagot agad ang isang katanungan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'bugtong',
      'question':
          'gumagamit ng talinghaga o mga metapora sa pagsasalarawan ng isang partikular na bagay o mga bagay na hulaan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'ponemang suprasegmental',
      'question':
          'ay tumutukoy sa makabuluhang yunit ng tunog na karaniwang hindi tinutumbasan ng mga letra sa pagsulat.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'tula',
      'question':
          'ay isa sa pinakamatandang uri ng akdang pampanitikan sa ating bansa.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'phonemic',
      'question':
          'notasyong sinisimboloc upang matukoy ang paraan ng pagbigkas.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'tono',
      'question':
          'ito ay ang taas baba na iniuukol natin sa pagbigkas ng pantig ng isang salita upang higit na maging mabisa ang ating pakikipag-usap sa ating kapuwa.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'haba',
      'question':
          'tumutukoy ito sa haba ng bigkas na iniuukol ng nagsasalita sa patinig ng pantig ng salita.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'diin',
      'question': 'ito ay tumutukoy sa lakas ng bigkas sa pantig ng salita.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'notasyong ponemiko',
      'question':
          'ito ang simbolo sa pagsulat na kakikitaan ng paraan ng pagbigkas.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'antala',
      'question':
          'ito ay ang saglit na pagtigil sa ating pagsasallta upang higit na maging malinaw ang mensaheng ibig nating ipahatid sa kausap.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'bernardo carpio',
      'question':
          'tauhang nagtataglay ng pambihirang lakas at bilis na inilagaan at iniligtas sa bangin, dinala sa bahay upang gamutin at alagaan',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'san mateo, rizal',
      'question':
          'ito ang lugar kung saan matatagpuan ang alamat ni bernardo carpio.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'alamat',
      'question':
          'ay isang uri ng akdang pampanitikan na nagsasalaysay ng pinagmulan ng mga bagay-bagay sa ating kapaligiran.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'pambihirang lakas',
      'question': 'alamat na sinulat ni bernardo carpio.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'bernardo',
      'question':
          'sya ang bida na malakas at makisig sa alamat ng pambihirang lakas.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'hagibis',
      'question': 'pangalan ng kabayo sa alamat ng pambihirang lakas.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'simula',
      'question': 'ang gumaganyak sa interes ng mga mambabasa.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'simula',
      'question':
          'ipinakikilala rito ang mga tauhan o nagsisiganap sa kuwento at ang tagpuan o lugar kung saan magaganap ang mga tagpo.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'mga tauhan',
      'question': 'dito nalalaman kung sino-sino ang magsisiganap sa kuwento.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'tagpuan',
      'question':
          'nakasaad dito ang lugar na pinangyarihan ng mga aksiyon o mga insidente.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'suliranin',
      'question':
          'kababasahan ng problemang haharapin ng pangunahing tauhan at iba pang tauhan sa kuwento.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'kalutasan',
      'question':
          'mababasa rito ang mga naging aksiyon kung paano nasolusyonan ang mga naganap na problema o suliranin sa kuwentong binasa.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'kasukdulan',
      'question': 'ang kapana-panabik na bahagi ng kuwento.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'kasukdulan',
      'question': 'ito ay tinatawag na climax sa Ingles.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'kasukdulan',
      'question':
          'ang pinakamadulang bahagi kung saan makakamtan ng pangunahing tauhan ang katuparan o kasawian ng kanyang ipinaglalaban.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'kakalasan',
      'question':
          'ito ang tinatawag na tulay sa wakas ngunit hindi pa ganap ang pagwawakas ng mga pangyayari sa kuwento.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'wakas',
      'question': 'ito ang katapusan ng kuwento.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'wakas',
      'question':
          'dito mababasa ang kinahinatnan ng mga tauhan, paano nabigyan ng ganap na solusyon ang mga tunggalian mula sa lahat ng mga pangyayari sa kuwento.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'panimula',
      'question':
          'layunin nitong mabuo sa isip ng mga mambabasa ang larawang-diwa.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'gitna',
      'question': 'makikita dito ang banghay ng kuwento.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'gitna',
      'question':
          'sistematikong paraan ng paglalahad ng kuwento kung saan makikita ang mahahalagang detalye sa kuwento',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'engkanto',
      'question':
          'ito ang nahuli ng mga Kastila at isinailalim nila sa isang eksorsismo.',
    }
  ];

  static const List<Map<String, dynamic>> thirdMonthly = <Map<String, dynamic>>[
    <String, String>{
      'answer': 'maikling kuwento',
      'question':
          'sang maikling salaysay hinggil sa isang mahalagang pangyayaring kinasasangkutan ng isa.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'edgar allan poe',
      'question': "itinuturing na 'Ama ng Maikling Kuwento'.",
    },
    <String, String>{
      'answer': 'banghay',
      'question':
          'umutukoy sa sistematikong pagkakasunod-sunod ng mga pangyayari sa akda.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'simula',
      'question': 'ang gumaganyak sa interes ng mga mambabasa.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'mga tauhan',
      'question': 'dito nalalaman kung sino-sino ang magsisiganap sa kuwento.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'tagpuan',
      'question': 'nakasaad dito ang lugar na pinangyarihan ng mga aksiyon.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'suliranin',
      'question':
          'kababasahan ng problemang haharapin ng pangunahing tauhan at iba pang tauhan sa kuwento.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'kalutasan',
      'question':
          'mababasa rito ang mga naging aksiyon kung paano nasolusyonan ang mga naganap na problema o suliranin sa kuwentong binasa.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'kasukdulan',
      'question': 'ang kapana-panabik na bahagi ng kuwento.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'kakalasan',
      'question':
          'ito ang tinatawag na tulay sa wakas ngunit hindi pa ganap ang pagwawakas ng mga pangyayari sa kuwento.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'wakas',
      'question': 'ito ang katapusan ng kuwento.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'dokyu-film',
      'question': 'nasusuri ito batay sa ibinigay na mga pamantayan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'tekstong nagsasalaysay',
      'question': 'isang anyo ng pagpapahayag na may layuning magsalaysay',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'kalagayan',
      'question':
          'nagpapakita ito ng isang tiyak na kalagayan sa kuwentong isinasalaysay.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'dahilan',
      'question':
          'nakatutulong ang mga pahayag na ito upang malaman at magbigay ng dahilan ng isang kaganapan sa isinasalaysay na pangyayari.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'kondisyon',
      'question':
          'nagsasaad ito ng kondisyon upang magawa ang isang pangyayari.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'paglalahat',
      'question':
          'ginagamit ito sa tekstong nagsasalaysay upang ipakita ang kabuuan o paglalahat ng mga pangyayari.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'awiting-bayan',
      'question': 'tinatawag ding kantahing-bayan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'awiting-bayan',
      'question':
          'ito ay isang tulang inaawit na nagpapahayag ng damdamin, kaugalian, karanasan, pananampalataya, gawain, o hanapbuhay ng mga taong naninianan sa isang pook.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'wika ng kabataan',
      'question': 'gamit nito, nasusuri ang kasiningan ng awiting-bayan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'wika ng kabataan',
      'question': 'naitatanghal ang orihinal na awiting-bayan gamit nito.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'sukat',
      'question':
          'tumutukoy sa bilang ng pantig sa bawat taludtod na bumubuo sa isang saknong.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'tugma',
      'question':
          'ito ay pagkakapareho ng tunog ng huling pantig salita sa bawat taludtod.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'kariktan o kagandahan',
      'question':
          'kailangang magtaglay ang isang tula ng maririkit na salita upang masiyahan ang mambabasa gayon din mapukaw ang damdamin at kawilihan.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'talinghaga',
      'question':
          'isang sangkap ng tula na may kinalaman sa tinatagong kahulugan ng tula.',
    },
    <String, String>{
      'answer': 'universal language',
      'question':
          'tawag ito sa awit dahil kahit hindi mo ito naiintindihan, ginugusto mo pa rin.',
    }
  ];
}
